\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}

\title{Architecture ZeroMQ de communication Janus}
\author{FELD Boris}
\date{Octobre 2012}

\begin{document}

\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Introduction}

Sur la figure ci-dessous, on peut voir l'architecture globale de communication. Les instances Janus classiques sont représentées par des J. Ils sont regroupés par réseau distincts, un sous-réseau physique et ne peuvent pas discuter directement avec un autre réseau. les délégués sont représentés par des D et ce sont les seuls nœuds qui vont discuter avec le HUB central pour pouvoir interconnecter les différents sous-réseau entre eux.

\begin{figure}[!h]
    \caption{Architecture globale}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/global_architecture.png}
\end{figure}

Dans le document, les différentes instances de Janus seront appelés nœuds.

\section{Structure des nœuds}

Dans le cadre de cette architecture, les nœuds du réseau doivent gérer plusieurs sockets réseau et plusieurs informations les concernant.

\subsection{Sockets}

Chaque instance de Janus va gérer 3 sockets ØMQ en permanence et une socket UDP :

\paragraph{PUB Socket}

Une socket de type PUB qui sera utilisée pour diffuser de l'information à plusieurs destinataires. Chaque socket de type SUB qui sera connectée à cette socket PUB recevra les messages à condition que le topic du message soit dans la liste des topics de la socket SUB.

\paragraph{SUB Socket}

Une socket de type SUB qui sera utilisée pour recevoir l'information diffusée sur le réseau. Chaque socket de type SUB s'enregistre pour recevoir certains topics.

\paragraph{SERVER Socket}

Une socket pour recevoir les messages directs.

\paragraph{Socket UDP}

Une socket UDP connectée à un réseau multicast pour recevoir les messages de découverte des nouveaux nœuds du sous-réseau.

\subsection{Informations gérées par un nœud}

Voici les informations qui doivent être gérées par un nœud dans cette architecture :

\begin{itemize}
\item L'identifiant du nœud, le format sélectionné est l'UUID.
\item Le port associé à sa socket PUB.
\item Le port associé à sa socket SERVER.
\item Le Full Qualified Id, la liste des identifiants des nœuds nécessaire pour atteindre le nœud depuis le HUB, voire la partie communication globale pour plus de détail.
\item Est-ce que le nœud est un délégué pour le réseau local ?
\item La liste des identifiants des message envoyés sur le HUB par un délégué, voire la partie communication globale pour plus de détail.
\item Quel est le délégué du réseau local ?
\end{itemize}

De plus chaque nœud stocke les 5 premières informations (ID, PUB\_PORT, SERVER\_PORT, FQI, DELEGATE) et l'adresse de chaque nœud sur le réseau local. Pour les nœuds distants, on stocke uniquement l'ID et le FQID.

\input{local}
\input{global}

\end{document}

